安倍入宮稟報天皇 新年號4月1日正午公布

日本首相安倍晉三周五（29日）入宮，將內閣較早前議定的新年號，以及4月1日公布新年號的程序等向日皇明仁匯報，以完成有關手續。

官房長官菅義偉召開記者會，他表示預計新年號發表程序將於當日上午11時半開始，屆時將首先公布新年號，緊接的正午時段將由安倍晉三召開記者會，解釋該年號的含義。根據較早前一項國民投票結果，新年號以「安久」（日文發音：Ankyu）的呼聲最高。

隨日皇明仁即將在5月傳位予皇太子德仁，平成年代亦將隨登基典禮走進歷史。為減低對國民日常生活的影響，日本政府決定提早一個月公布新年號。

一家傳統娃娃製造商，搶閘推出以菅義偉和安倍晉三形象的新年號娃娃。（美聯社圖片）

On9帝

On9

好心日本駐港領事提下水啦
安久

人哋日本改年號關你香港撚事

韓國瑜入中聯辦都關香港人事

台灣中聯辦?

其實係右面讀去左面

形象問題
英國首相都會叫人譯個好聽啲既中文名
雖然安久呢個年號幾襯德仁條柒頭
但以後香港人見到天皇陛下陰陰嘴笑就唔係咁好

你就真係on9

明治 大正 昭和 平成
以前改得好有意義

安久真係爭啲
日本真係一代不如一代了

應該唔會真係安久掛

安久久

柒牌男裝都被香港人笑啦

on9

民調姐...
都唔知真定假

on9元年
on92年

咩都關香港事，唔講以為香港係日本其中一部份

安狗

on9 9年

看得自己那麼高

咪笑9 屯馬線 囉

日本唔計

要理香港人感受？

英國首相改中文名 都好明顯係向華人示好
先會改過好聽既中文名

咁日本改新年號 都要向其他語系既人示好？要就佢地？ 你有無腦？

原來連改年號日皇都無權

我發覺安久呢個名啱你多d

on9天皇

Save低張圖,大把機會用

話安久無野同話屯馬綫無問題有咩分別

改中文名只係英國駐香港總領事館做，而且只係用於香港，BBC都係用特蕾莎·梅，而唔係文翠珊。

睇得自己太高

諗起隔離post講劣質香港人，就係呢類

真係慘

安久點都好聽過雜種

明治 大正 昭和 平成

明 大 和 平
照番個去勢用"安"都OK
不過用"光" 好似正D
正大光明做番起個氣勢

意思是不是安倍政權天長地久

關你支那國香港市人春事咩屌你個閪
番去住你既籠屋啦

睇錯安倍入稟天皇

諗諗下
可能玩長治久安

"長"都可能有機

英國首相改中文名
好明顯係港英問題啦

定係00後又唔知咩叫港英

出自邊到，年號唔係話會引經據典嫁咩

可以光明正大話on9拉打

真係叫安久的話, 安倍晉三會唔會犯忌諱?

笑有咩問題,當年Tony Jaa教泰文咪又係個個喺到笑
班人話唔好改/唔改得就真係on9啦

咪就係講緊戇鳩囉
人地上黎諗住推廣泰文 教人讀顏色
香港班撚屌就拎黎make fun
完全唔尊重人地語言
仲問有乜問題

好快到
安久七年
安久九年

講定先(
年號未必會跟足投票
有機會取其中一字再配到差唔多意思
安O天皇 安裕 安定…
久O天皇 久安 久定…
O安/O久…

安倍

個個估依個，仲點會用有咁多選擇

安久舞若衣

你就真係安久

好似係春秋同左傳

呢個年號，
襯晒依家日本呢一代

你弱智?

笑撚死人,堂堂一個國家幫自己個天皇改年號要就你一個唔關事嘅香港,不如直頭叫香港人幫天皇改年號啦好冇

原來有個天皇叫「後水尾天皇」
口水尾天皇

醒丫，如果公布完一致劣評咪話愚人節灰鞋吓姐

tvb報新聞係咪會話安久天皇?

日皇德仁

近平啦

認真其實呢個都ok嘅
平成三十一年入面發生咁多厄事
阪神，熊本，311地震
經濟又唔好
自自然然想平安長久咁過

苟安

照佢咁講
愛知縣係咪又要改名

1/4

安久日文點讀？

AN KYUU

on9 囉
係唐朝古音嚟

同廣東話差唔遠

難聽講句 關你撚事咩

你都咪話
全日空依家唔用漢字 淨係用ANA
都好似同中文有關

諗起之前地鐵話西鐵駁馬鐵之後改叫屯馬綫，啲毒撚即刻話日文入面屯馬嘅意思唔好，驚畀日本人笑

人地日本一樣有西出水, 瀨野, 太多線

鳩吹山
尻毛

話唔定你真人個名係非洲小數民族到係智障咁既意思，我勸你都係改名好

On9 元年（全球通用）

平成都好聽，On9 就真係用返西曆算。

On9 九年

其實好有意思 係咁啱撞正on9 啫

同三星Note 柒一樣，不過三星真係柒左。

哈 今日係愚人節黎

原來日本年號係內閣唔係新天皇定

益友元年好過

日皇德仁安久元年

得傻仔先會笑呢啲無聊嘢

嗰陣睇post覺得勁夾硬嚟，不過啲崇日膠又會死兜話有唔同

平成大叔你有聽過掛

年號要引經據典，喺四書五經拎架
你估真係鳩改咩

新年號「坂道」

#102 放乜fake news

記者會都未開始

我一直以為佢係代表天皇出嚟公佈新年號

安久又出自邊到？

純粹係啲網上投票嘅結果

唔會安久啦？link到安倍晉三

正常嚟講應該會避

睇錯控告

LIVE

1分鐘

玻璃到日本改號都要問你地

人都未到

係人都知肯定唔係坂道啦

條友都弱撚智

仲未開始

到咗

嚟啦

令和

新元號令和

令和（れいわ）

東英：你邊度架？

我令和既！

咩料

令和 元年

零和遊戲

Zero Sum

咁冷門

坂道既粉果然係狗黎

俾你咁易估到就唔係年號啦

好過安久吖

之前日本有搞投票
結果第一係「永和」
爭少少

出典「万葉集」

廣東話有啲難讀

終於唔用中國古籍

万葉集

安久呢

去中國化

零和

安久

記者d講野真係易聽好多

好令

又話安久

巧令

Rip 安久

成班4月1炒車？

読めないw

成班戇鳩以為真係用安久做新年號

炒曬車

咁唔老黎

我諗日本都好懷愐昭和

改年號的藝術始終係清朝最好

君權神授 努爾哈赤受命於天 - 天命
長治久安 開疆擴土 必須崇尚德化 - 崇德
清兵入關 統治廣大漢人 - 順治
九龍奪位 雍親王繼承大統 - 雍正
寶親王弘曆 八字乾運不隆 - 乾隆
乾隆禪位給嘉親王 加之乾隆盛世 普天同慶 - 嘉慶
回亂 太平天國 捻匪 戰事連連 八旗子弟腐化不堪 需要重用漢人 加之慈安 慈禧垂簾聽政 滿漢同治 君臣同治 太后同治 - 同治

令和（日語：令和／れいわ Reiwa */?）是即將繼位為日本天皇的皇太子德仁親王之新年號，在日本時間2019年4月1日上午11時40分由時任內閣官房長官菅義偉於總理大臣官邸公佈[1]，選自於日本詩歌集《萬葉集》詩句「初春令月、氣淑風和、梅披鏡前之粉、蘭熏珮後之香」[2]，並將於5月1日德仁親王繼位時啟用

滿清韃子懂什麼中原文化

好彩唔係on9, 否則一定玩死香港報新聞嗰班

比共產黨識多少少咁囉

你拎支那同我大日本帝國比

2036年
令和18年
R18年

2036 2036
健康快樂時

垃圾港豬把自己看得那麼高，日本改年號關你撚事咩